認真一問經濟學概念 資源一定係稀少?

會唔會只係一種論述

留名

夠用咪唔稀少囉
唔夠用咪稀少囉

唔稀少既野唔多駛理
Econ淨係處理稀少既野

所以天堂地獄都唔需要econ存在
天堂冇野稀少
地獄沒有資源

稀少與否係睇供求
不過資源係有限
人類慾望係無限
係有限資源底下滿足無限慾望係econ基本目的

要睇情況同需求
例如日常生活空氣供應明顯係超過我地嘅需求，而我地唔會願意付出任何代價換取空氣，呢個時候空氣係free good
但係某d時候空氣係scarce resource，例如潛水，因為水底下冇空氣，而我地需要空氣先可以存活，所以我地潛水時願意付出代價(e.g.金錢)去換取氧氣筒。

應該話經濟學要處理既只有
稀少，仲要係大眾認為稀少既資源
其地球資源係夠全世界用
但係分配不均，
加上操控供應，假性需求等方式
先令到資源管有者可賺多d
香港屯地就係好例子

感謝巴打

第一課學嘅野（好似係）
Econ DSE Mc 成日出呢類型嘅題目

Econ研究既係局限下人既選擇同行為，無scarcity既我地唔會需要有choice/cost，econ就無乜用

一街都係氧氣 會唔會有人賣氧？

（支那除外）

你都識講支那

雖則人類對氧氣嘅需求極高，但係氧氣嘅供應係無限，於是乎supply永遠大於demand，唔會出現競爭，所以係free good。

中國霧霾問題嚴重，清新氧氣嘅供應大量減少，取而代之嘅係劣質嘅空氣。由於劣質空氣所佔比率太高，令到清新空氣供應低於中國人所需。有稀少性，就必然會有競爭，而點樣可以喺競爭當中勝出，就係你肯比其他人付出更多成本，姐係畀錢。於是乎清新空氣就會有price。

呢個亦都涉及superior goods同inferior goods嘅問題，如果你可以忍受霧霾（inferior goods），咁你就唔需要付出成本去換取清新空氣（superior goods）。

有限資源滿足無限慾望其實係無乜意思。

econ最主要目的係解釋稀缺下，資源運用既情況。觀察人類統一既經濟行為或規律，從而可以事先作出推測，令到資源得到最合適調配，合乎需求定律。

經濟學講求含義，稀缺既含義係競爭，競爭含義係規則，唔同規則下有唔同行為。最有效率既規則係市價，所以經濟學同市價關係密不可分。

總括黎講，學過經濟都知需求定律係解釋能力極強既理論，包含曬上述講既野。

每個學系都有基礎假設，正如數學1，無人去問1點解係1。如果係都要拗點解1係1呢d問題就建構唔到一個學術理論。

所以稀少係一個斷言。